世界辯論賽拗普選 內地生集體離場

世界辯論賽拗普選 內地生集體離場

世界大學辯論賽今年在曼谷舉行，共240間大學參加。WUDC fb專頁截圖

【本報訊】在曼谷舉行的世界大學辯論賽其中一個辯題是香港應否有普選，引來場內大批來自中國的參加者不滿，集體離場抗議。事後賽事網上直播錄影被刪除，參賽隊伍亦變成匿名，引來「河蟹」審查疑雲。但主辦單位強調，有關措施只是為了保護參賽者。

相關新聞：其他管理員：不堅持會被清算

fb直播突中斷

網媒HKFP報道，號稱全球最大學界辯論賽事的世界大學辯論賽（World Universities Debating Championship，WUDC）今年共240間大學參加，本港多間大學亦有派隊參賽。上周五在曼谷舉行最後四強賽事，辯題為「中國應否給予香港普選」。辯論期間，場內大批中國參加者離場，未知是自願抑或被通知要求集體離場。

報道指出，辯論賽事原本在facebook專頁直播，但直播突然中斷，而相關帖文以及辯題更在大會官方網頁刪去。同時大會更在賽事結果一頁，將所有來自中國及香港的參賽者及評判姓名全部匿名處理。

WUDC主辦單位發表公開信指，個別參賽者基於個人或專業原因，對在公開場合就個別辯題公開發表立場感到不安，大會未有接獲任何國家、使館或官員要求刪走決賽片段。大會最大關注是如何保護參加者。

HKFP報道則引述一名陳姓來自香港的賽事前冠軍指出，WUDC過去一些辯題如涉及西藏、台灣及新疆，都肯定是觸及「紅線」，今次事件則顯示香港或已被列入敏感詞之列。

在中國，辯論賽被審查時有發生，2015年在北京舉行的東北亞地區辯論賽中，有內地參加者在涉及台獨的辯論落敗後「報公安」，指控大會企圖分裂中國。

■記者鄭啟源

所以堆成日想幻想「民主中國」既大中華膠, 唔該死咗去啦

依家係支那人 (唔單止係政府) 鍾意獨裁

係人既問題, 唔係政府問題！

支那人思維：

獨裁 => 強大打全世界 >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>> 自由民主

因為唔識咩係普選咪離場囉

駁吾刀

好柒

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

唔好意思借少少位

🎉 1.11全城連儂日 🎉
「勇武感謝祭2020」

Part One - 元祖慶典
時間：14:00 - 17:00
地點：金鐘元祖連儂牆

Part Two - 遍地連儂
時間：19:00 - 22:00
地點：全港18區

@Lennonovazed_channel
———————————————
111連儂日To Do List
-自備文宣及張貼工具(少量)
-時刻警覺，勿俾狗咬
-Be water，隨時全身而退
-為街坊打氣
-幫手印貼紙派俾手足
-寫Memo 抒發心中所感所想

Remark:
-歡迎喺恆常你農場範圍以外嘅地方張貼 實行遍地連儂開花

都無民主點識拗

心諗：屌，點駁都輸梗係走

好肉酸

無左支那仔
一切如常

大陸仔：民主？不了

自己翻去圍爐啦

支那人：普選=港獨
屙屎=港獨

葵涌:石蔭黑暗對峙放映會
日期：2020年1月10日 星期五
時間 ： 2030
地點 ：石蔭街市巴士站對面

=====================

🎉 1.11全城連儂日 🎉
「勇武感謝祭2020」
日期：2020年1月11日 星期六
Part One - 元祖慶典
時間：14:00 - 17:00
地點：金鐘元祖連儂牆

Part Two - 遍地連儂
時間：19:00 - 22:00
地點：全港18區
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河
#111不分和勇 連儂日見！#WeAreOne
#感謝祭 #辛苦了
#BeWater #連儂開花
#111全城連儂 #光復連儂

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

支那仔: 普選什麼來的 聽不懂題目

Go back to fuckin China

叫大陸仔做正方玩鳩佢

知道自己講唔掂就應該收皮

世界辯論賽拗性生活 中國太監集體離場